\section{Desde los resultados}
    Los resultados obtenidos son los siguientes:

    \subsection{Dispositivo de lectura de oxígeno}
        El IoT es una corriente que está hoy en día abarcando todo tipo de negocios y contextos, desde el hogar, hasta cadena de producciones. Se ha avanzado lo suficiente como para hablar de humanidad aumentada, gracias a todos los dispositivos interconectados que tenemos.

        Sin embargo, aún se deben superar grandes obstáculos para que se puedan implementar en ámbitos no tan tradicionales como la salud. Se están haciendo grandes esfuerzos para poder llegar a los pacientes con distintos tipos de enfermedades, pero la tecnología para poder realizar mediciones médicas, recientemente se están abriendo paso dentro del IoT.

        A lo anterior, se le suma problemas de experiencia de desarrollo, o sea, las api de acceso no están bien documentadas o ni siquiera existen, comunidades pequeñas en la cual casi no existe movimiento, corporaciones que en su afán de no revelar el funcionamiento interno de las soluciones pierden desarrolladores que podrían alimentar su ecosistema. También existen problemas socioeconómicos para la el acceso al hardware adecuado, algo que en U.S.A. aún no se encuentra, en China ya lo tienen implementado y a precios accesibles, pero llegar a ellos es más complicado para la pequeña empresa.

        En base a lo anterior, toda la ingeniería inversa que se tuvo que realizar para obtener la información requerida de la aplicación, fue una gran apuesta de tiempo, ya que no se conocía con exactitud si se iba a poder obtener la información requerida para la solución.

        Ya con la experiencia de cómo utilizar este tipo de dispositivos, se puede comenzar a realizar ingeniería inversa a otros dispositivos siguiendo un marco de trabajo parecido: obtener datos, analizar, probar y desarrollar modelo.

        Finalmente, una vez se puede trabajar directamente con los dispositivos, con poco esfuerzo se puede comenzar a desarrollar distintas soluciones enfocadas a distintos negocios, generando un gran impacto tanto social, como económico.

    \subsection{Desarrollo}
        Desde el comienzo del desarrollo de software se ha trabajado con cascada, haciendo la analogía con la ingeniería de construcción. Esto es, analizar el requerimiento, construir el sistema, probar el sistema y finalmente poner en producción. Dependiendo de la envergadura del problema, llegar a producción podría significar entre meses a años.

        Lo rígido de esta metodología tampoco permite adaptarse a los nuevos requerimientos, (no sin antes pasar por toda la burocracia y tiempo de una orden de cambio), lo que provocaba que la salida a producción sea torpe y sin impacto, el negocio ya había cambiado en ese tiempo y por lo tanto la solución ya no encajaba en el nuevo contexto.

        Para esto último comienzan a aparecer la cultura ágil, centrado fuertemente en la entrega de valor al negocio, ya no se habla de deadlines, sino de hitos que se intentan alcanzar, no se hablan de órdenes de cambios, sino de priorización, no se realiza analisis del todo el problema, sino de pequeñas porciones que pueden ser atacadas rápidamente.

        Con un enfoque ágil, esta solución pudo salir a producción en menos de dos semanas, con algo que puede aportar valor al negocio, permitiendo a la solución adaptarse a los nuevos desafíos que se enfrentan \textit{in situ}. Definiendo un mapa de camino, se pudo avanzar hacia un objetivo claro, pero que permite la suficiente flexibilidad para poder llegar a producción lo antes posible y priorizar nuevas funcionalidades que van llegando con el feedback de los usuarios.

        Para poder realizar todo esto, se deben ocupar un conjunto de técnicas de desarrollo, para asegurar que la calidad del sistema no se salga de control y se mantienen los principios básicos de una buena arquitectura en cualquier sistema: \textbf{Alta cohesión y bajo Acoplamiento}

        Estas técnicas son: TDD, uso de microservicios, backend for frontend, SOLID, aplicación en contenedor, orquestadores de dependencias, orquestadores de construcción. Todo esto para asegurar que la calidad no se pierda durante la rápida construcción de la solución que exigen los proyectos ágiles.

        Gracias a esta metodología el proyecto pudo ser construido rápidamente, con una alta calidad de software y sin perder el enfoque de lo que se busca realizar, ahorrando tiempo y esfuerzo, que muchas veces es traducido en dinero.
